(蘋果) 香港電影失守, 香港文化就不再完整

香港真本土電影, 需要大家支持. (奶共片就由得佢死)

PS: 《花椒之味》導演麥曦茵因指責「香港警察」阻礙人道救援示威者, 結果大陸三毛乘機狂轟為"港獨導演". 另一方面, 套戲亦有撐黑警藍絲鍾鎮濤主演.
結果《花椒之味》係香港同大陸都大大仆直. 不過, 《花椒之味》香港票房都高過大陸.

2019年11月17日
【奮鬥房】這個艱難的時代，也請同時撐着香港電影

時局動盪，甚麼行業都在苦撐着，然而香港電影更是首當其衝。

開電影公司、搞院線與戲院的，遇着這半年的冰河時期當然辛苦，但他們畢竟還有機會周轉，還有機會調配不同的外國電影上映去撐着一段時間；可是對於大部份前線的電影創作人、製作人來說，他們參與的是一門project by project的生意，他們用了一年以至兩、三年的時間去製作一部電影，創作之時當然未會預料到這個時候的局勢，而當幾經辛苦製作完，才發現遇上這個大時代，上映還是不上映好？

電影是一項有點時限性的影像藝術，它本身製作經年，拍攝時的畫面與上映時至少已有一年的距離，若你再刻意迴避而多放個一、兩年才上映，除非是與時代抽離的古裝或奇幻大製作，否則現在的低成本，以香港本地作時代背景的電影來說，一來影響投資公司回本時間，二來上映的時候人們會覺得是倉底貨，而且觀眾觀影之時，總會在字裏行間嗅到一陣過氣的味道，畢竟香港這個城市的轉變真的太快太急了。

年中的時候，沒有人會預料到運動會持續到十一月仍未止；早個多月運動開始轉入商場唱歌，戰況稍稍回氣之時，又不會預料到個多月後的今天又會變成大學被攻打，全港癱瘓一星期。電影的上映期，因為要配合上映前一個月的宣傳，所以上映與否，其實都像一場賭博，大家至少要在兩個月前，對估計兩個月後上映究竟是否博得過，下了注，就惟有繼續做落去。

終於，這半年的香港電影，票房確是慘不忍睹。早段時間因為時局問題，大家根本沒有心情去留意電影宣傳，甚至有哪齣電影將會上映都未會知道；來到這個多月，情況更差，因為就算你終於想去看齣電影，又已經多了交通問題，怕不知甚麼時候沒有地鐵，又或者擔心不知何時會遇上催淚彈而寧願回家看Netflix。

於是香港電影這幾個月的票房，坦白講句，真是嚴重地慘不忍睹。六月上的《作家的謊言：筆忠誘罪》，遇上社會運動剛開始的頭一個月，連首映都被迫取消了，據報上映三周才得二百多萬。這齣戲筆者有看過，其實劇本與演出也不錯，這個票房確是遠低於它所應得的。

九月初上映的《花椒之味》，開畫也只得三十多萬，總票房據報有七百多萬，雖然看已不錯，但這應該是近二十年來鄭秀文主演而在香港票房過不了千萬的少數電影之一（因為某些原因，這電影在內地的票房更只有百多萬），而若你看過電影的話，就知道這電影成本至少三、四千萬，而這一齣是我今年看過最喜歡的香港電影之一。

來到這個星期，兩齣香港電影上映，根據電影專業網站「講鏟片」的計算，電影《失蹤》開畫票房只有五萬左右，而本土勵志片《獅子山上》，更再低於這個數字。

香港電影不是娛樂那麼簡單，更是重要的文化產業，希望大家在這個艱難時期，有時間的話，能夠抽空支持一下香港電影，因為若然我們這些由本土香港導演拍攝，說粵語的電影都失守了，廣東話文化，香港文化，就不再完整了。

撰文：陳詠燊
奮鬥房

《逆流大叔》編劇、導演，寫了18年劇本，自覺最代表到個人思維其實係《追擊8月15》。

順便推薦一套即將上映電影

港產片《幻愛》討論區 (《十年》自焚者導演+《返校》女星)

美國媒體報導《花椒之味》風波

真係冇人知

我寧願香港電影人暫時放低手頭上工作，支持運動就做啲專業啲嘅文宣好過

可能呢個係天真嘅諗法，佢哋而家真係手停口停，係支持嘅咪唯有一齊共渡時艱

［區選］藍絲散水運動，正式開始

最撚慘嘅係，香港電影係呢個時候更加會冇人留意，因為呢排上嘅電影都係1, 2年前plan 好，當時香港算係剛剛走出雨革陰霾，重新起步，唔多唔少題材都會偏正面。你諗吓如果淪落人而家先想，真係冇人會睇有啲導演題材更加係離地少少嘅，仲可能冇人會睇

究竟乜嘢原因導致香港人都唔鍾意睇自己嘅電影？

利申：真係好少睇港產片

今日呀!!!!

主題📜：東歐巨變30周年集會
日期📅：17/11/2019
時間🕐：1900～2130
地點⛩：中環愛丁堡廣場
備注🌟：已獲得不反對通知書

特別事項⚠️
👉🏻1400 ～ 1700砌牆
👉🏻招募義工一齊砌出和裝飾柏林圍牆
👉🏻2120推倒極權暴政的鐵幕
👉🏻與30年前同步，東德開放畀人民入西德，寓意希望自由民主歸回人民
👉🏻同時招募糾察幫忙維持集會秩序
👉🏻義工和糾察聯絡： @sdontstandforshit

鐵 幕 倒 下🧱極 權 必 亡☠️

公海 Link :

睇完花椒之味trailer，一半角色講大陸話，噉都算香港電影？

香港， 台灣與大陸故事各佔一part

呢套唔算真本土港產， 只係導演本身只持本土

他們在打的是「中共政權保衛戰」，而你們僅僅是在打「香港生活方式保衛戰」
—————————————————-

（一） Be Water(水聚散) 不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）
對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。
（二） 從「誰才是暴徒」辯論陷阱脫身
港人對抗港府還算旗鼓相當，畢竟兩邊都是被法治洗禮過的香港人，但是港人對付中共的無底綫宣傳統戰技能，坦白說，還是太嫩。
世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。
（三） 一切回歸三個字 – 真普選
核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。

有時已經分唔到係合拍片定純正港產片，而我只會睇後者。

其實黃色經濟圈應該加埋電影。

Agree

獅子山上可以支持

想睇 龍咁威三希望有啲梗 單打班曱甴

有沙勇新 sp

是近二十年來鄭秀文主演而在香港票房過不了千萬的少數電影之一（因為某些原因，這電影在內地的票房更只有百多萬）

原因咪鐘国濤囉

港產片 = TVB既延伸

不了

究竟乜嘢原因導致香港人都唔鍾意睇自己嘅電影？

1. 電影行業係全球化, 即係港產片要直接同Hollywood片競爭
港產片, Hollywood片 2套戲一齊上, 差唔多價錢(70同90蚊) 什至一樣價錢
你會睇Hollywood大制作定港產片?

2. 因為真係拍得差+戲本荒
遇上d好劇本一樣收得 / 叫好唔叫座
e.g. 竊聽風雲 1 , 十年, 哪一天我們會飛, 激戰

利申: 逆流大叔 有入場睇

仲有 淪落人
雖然係抄閃亮人生

專播咸片既日活院線都執埋

將 黑警做題材改用示威者做題材 一定爆
唔講其他 香港實爆紅先